\Makar{8}{190.1}
\Large

Задайте формулой обратную зависимость, зная, что её график проходит через точку \( C(-25; -0.2) \).
\begin{solution}
  Формула обратной зависимости \inlinemath{y =\frac{k}{x}}.  Определим неизвестный параметр \( k \),
  подставив координаты \( x \) и \( y \) точки \( C \):
  \begin{align*}
    -0.2 & = \frac{k}{-25}        \\
    k    & = (-0.2)\cdot(-25) = 5
  \end{align*}
\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{y = \frac{5}{x}}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

